前線，今晚好撚嬲，再係咁唔好問點解愈黎愈少前線

先利申：以下事情係睇live睇到

速龍突然狗衝埋前線到，發生左2件緊，嬲撚到我仆街。

1. 有第一排既前線已經邊向後退邊用盾擋邊揮動另一手握既野還擊，但混亂當中中左胡椒，唯有合埋眼繼續向後退，問題係成個過程，完全無人捉住佢後面個袋之類去引路，第二排同及後既人總有人無中椒掛，都無人救，我屌啦，難為佢中左椒都仲繼續一步一步退，廢時人踩人或者賣隊友，郤被賣

2. 退左廿幾步之後，佢仍然合緊眼所以未知速龍係邊丫有無追黎丫之類，唯有舉手同大叫睇唔到野，望有人幫忙，5秒都無人理，佢唯有試下爭開少少眼望下，就見到一隻手位都無已經係人群，佢前面有條女係到又叫又盛又話速龍好似停左乜乜乜，喂，岩岩係第一排打撚完既人係你前面丫，救救佢先啦

結論有2個，一，郁啲就驚既就咪撚做前線，知唔知要救隊友嫁其實，二，其他唔係前線既，多啲留意下身邊人有無需要得唔得丫，打又無你份打，cap又唔係cap你先，要你帶個傷者埋一邊call first aid都唔過份姐，講緊一隻手都無丫

再係咁，佢唔撚會再上前線囉我估

今鋪好多新血冇經驗
有時真係要出到聲 佢哋先識做

唔好咁，呢幾日多咗新嘅手足

你掉轉左
就係因為愈黎愈少富經驗前線佢地先要頂上前

今日上環嘅前線唔係琴日元朗嘅前線，相信係新一班人，其實係件好事，因為有越嚟越多人肯付出無限嘅勇氣走到前線

又冷氣軍師

求大家幫手推 小弟得一對手

雙普選比獨立調查更重要

呀 你真係唔識㗎啵

推

唔好搞錯一件事，唔係事必要你去填，否則只會累左人甚至自己都瀬野，唔好講到理所當然。有自知之明同實際準備先上前線啦，唔係無得打。

柒少陣啦垃圾。

呢2日既前線都已經進步晒啦

唔好鬧啦，發生左邊個都唔想，唔係個個都克服到速龍既恐懼。希望下次大家做好心理準備去救人

扮前線講晦氣說話？
前線撚會好似你咁咩

不責罵
不分化
不篤灰

講完鬧完 不如出教學啦

冷靜啲，呢啲問題可以改，我都好認同你
幫你推上去大家留意吓，唔需要咁快就去指責大家

發晦氣有咩用

一齊改善, 勿忘初心加油巴打

屌完下星期再見

香港人無乜經驗架炸
唔好咁啦

我都出過po 話要捉前面嘅人嘅袋進退

之後比人吊番轉頭

我無野講

由今日起發夢撤退個時要拉前面件衫或背囊慢慢退後，唔好自己走得咁快

我仲以為你係前線，你有見解的話，我建議你去前線後排觀察，然後攞大聲公指揮一下，咁先幫到前線。
畢竟真係有時候D新黎既真係5知咩事，未食過又沒見過人食催淚彈點知食左會點

比着你係佢，又要顧住左右2個拎盾但唔護頭要keep住提，速龍黎又要照擋照打，食曬椒都諗住身邊既人，到頭來發現無人會幫自己，你嬲唔嬲？

Anyway，無人想傷或者被cap，屌完就算，希望大家都有進步。

前線要冷靜應對，唔好亂

講左睇live，唔明你講緊乜

btw前線會屌on9本來就係好撚正常既事，特別係打餐死之後俾人賣

結論已經講左

警察個隊形好值得學習，最前渣盾然後兩三個係身後backup

同埋裝備唔夠盡量就唔好上前線啦

正正係呢個問題，愈前愈需要後面有人捉袋同俾方向，因為顧緊前面啲子彈或者狗，唔會知後面咩情況同有幾多人

對丫，我見人轉身都忍唔住大叫望前面，真係會死嫁咁樣走……

睇完你第一句，其他都唔使睇了。

下次真係要問定之前有冇出過 冇就企後面學下野先
dllm企前排有盾見到速龍都可以掉頭走
排好盾陣一齊退 後排攻擊掩護 隊型唔散就頂到架啦
要掉頭走就唔好企最前 累撚到人呀

無經驗可以點學? 睇書?
唔第一次上前又點會知前線點玩
知你辛苦 但屌還屌 教下大家應該點做 唔係既話只會有更多同樣事件發生

Sorry，我發夢起元朗做第一排，feel到個個義士好打得，唔多點縮，仲會反攻。但我之後太攰冇去到上環個次。我懷疑係琴晚個次係新仔，元朗個班勇武係屋企休息緊

唔係唔做
係冇意識做

元朗玩咁耐真係攰

唔好，企 5 6差唔多，可以安全得黎又夠視野睇到有無前線需要救援

因為1 2正常係盾同打，但如果收左皮被cap就已經到3 4，有定最壞心理準備有第一二行勇武被打散會好啲

元朗五連斬個人後面都有人捉住佢個袋
見唔對路都即刻拉返佢向後
後排嘅醒水要幫一下前排

無撚有錯

企後少少睇都得姐，第三四行好未？我睇live係講緊第一行，最重要最首當其衝果行……你都唔會叫一個未試過跑10km既人一下子去全馬啦

成個連登都唔知有無岀超過100人，你講黎有乜用

冇錯，我就係元朗戰後休養緊既人
以上只係發夢

我見到咁..
咳到我死咁剩

[公投] 8.4 遍地開花-罷工前夕-七區集會 暨 港島西&新界東夾擊大遊行

無意識而D助攻係可以累死人..

我唔會怪你地，呢個係自己衡量既姐，我正正係覺得每個人都要按自己既經驗 裝備 心理質素 去判斷自己做咩位同有幾前，不然其他人有機會會因為有人一時熱血衝動而有事上黎就一穫熟

今日果班義士唔係琴日果班，今日果班全部人都唔齊裝

P牌
不分化 不割蓆呀

唔會有幫助
到時要照顧多個人
每人做好自己崗位就夠
後排就留後排
前排就企定定前排
除非你有足夠意識同能力可以做自由人

睇返片都知，如果無人拉，實俾人cap。
元朗有條片係有義士一枝竹從半高位跳出黎ban埋啲狗到，ban一下就跌低左，好在幾個前線即刻拉返佢返黎

元朗前線應該回緊氣
經驗差好遠

1.) 你睇live
2.) 高地屌人賣人？
3.）你睇live, 但係話愈來愈少人肯做前線， 但係有人上咗前又畀你話賣人？

屌你老母冚撚柒家剷啦

容許我講聲對唔住，發少咗一日夢

估唔到728變到咁

多啲出聲

有新人轉做勇武係好事，可能元朗班手足要休息無人帶佢地，所以行動上有錯

Push

吾系比美軍訓練咩,點解會咁

而D都係基本特種部隊的陣式
有玩過wargame/ 對軍事有興趣都知道
網上大把source

頭2個point就知你係唔識玩。第三個point，你講乜鳩丫，我幾時講愈黎愈少人做前丫柒頭，我話如果再有賣人或不顧隊友既行為，不論前後線所為，前線就會愈黎愈少人

文盲死埋一邊啦屌你老母

所以要開post講下
現場提下
每個人應該都好關心手足的，不過佢地唔識
要指點下

純學術好奇
和理非係咪應該轉場 好過返屋企
Set左A-Z 係唔同站名
要轉場就咁講幾個英文字

「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

睇live見有人提完隔離用盾要護頭，隔左10秒佢又放低左個盾貼地……盾護頭咁常識既野都要提得咁密，好難做姐 （但會盡量提，唔想有人出事）

仲走左一啲去北角

我覺得好難咁一下落定論，要睇實際情況

講過好多次 退係一定要捉住大家1212咁退

唔係想要大台
但我覺得係班狗未郁手之前
前線最好要有共識要點樣衝點樣收, 每個地方地形都唔同
呢樣要由前線當時週圍去傾下而唔係散沙咁

不過
經驗係由錯誤中得來既
一日未完一日都未輸！

不如約出黎打下wargame交流下

教多啲先,同路人要醒水唔好怯

好多出咗套裝就扮前線，要做野時候就走得快過後面。

其實個條路又窄又太多人守 企得太密先撤得慢 下次知道一定要有空位俾大家走 經驗就係奶過野得出嚟嘅反思 各位繼續努力

係唔係咁撚蠢，見到人傷咗/好痛苦要人幫，都要人教？

今日記者會總結
其實可以解讀成
繼續放任香港警察既權力
睇依2日既火力就知
未來前線情況只會愈黎愈嚴峻

不如停一停諗一諗
點樣可以將成件事和理非番
例如機場靜坐 罷工等

試左先睇下仲work唔work
我唔想見到前線真係死人既一日
而且真係愈黎愈高機會

我見到有大量催淚彈爆個時
前線仲有人呆左企係邊唔識比反應
真心上得前線起碼要有意識
無就起碼企三四線 慢慢學習

要上前唔該讀熟地形先

其實呢個陣式幾好，例如有5條line,企最前揸盾，咁樣變相速龍一衝上次拉人，只有5個targets比佢地打，而佢地唔敢深入5條line既陣地，唔係比我地圍。

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

前線，睇live

嬲咩？！ 運動至今，拉左幾多人？有幾多已經流亡海外？

我尋晚淨係去左集會, 睇live , 追TG. 最初係咁話欠gear,感受到應該有好多都係第一次做前線。

你第一個結論會令尋日企前線既人好hurt

希望係個別例子 自己上前線都有人幫

唔駛唔好意思，提下新手去中後場會更幫到手？

企三四線好難學到前線，真係要學既話其實要爬翻之前啲文，一定要有concept先好出

出到去顧到自己已經好好，但真係唔好做豬隊友。

不過問題真係有經驗的前線真係好不足

好過起碼堆晒一齊個個變target,個個都驚之後個個都走變人踩人。而呢個陣式最前個5個會變target,但佢地起碼知道佢地後排成村人backup佢地

以後一集合就同在場人清楚講好先
總有新手加入唔識野
加油

辛苦前線

可能真係有好多人想幫手上前線,但亦都冇乜經驗

希望大家可以溝通多啲, 問下係咪新手, 講一講教一教佢地應該點做

同意, 學下人地

定係多咗新手？？？
唔太知點判斷成因

其實大家都係業餘，
互相包容體諒下啦

唔想屌 不過眼罩都冇就唔好企咁前....

希望前線可以教下新兵

琴晚被捕嘅都唔係full gear
新手來
行前企後都無經驗
搞到中排太迫，前線無得走

我都覺
一個都不能少
除左自己走佬都係同其他夢遊撚走
一崩潰就成條戰線 even 成堆人就無架啦
拉住背囊 等其他人唔好比狗咬

真係無人

喂我買個冰袖
戴埋頭盔眼罩口罩手套長衫長褲
有黑鞋,難認既背囊
仲有冇野漏?

我地連罷工、老豆接仔放工都未試
香港人 唔好放棄!
__________________

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我要真普選 不要空降假特首

認同，感覺今日大陸意思係你地再繼續玩我就繼續放狗咬人。
但其實你主退，大家都唔會聽，只會當你係膠

結論，香港係咪應該好似韓國同台灣咁每人要當兵一年？

有前線中左招諗住退後幾步飲水
見到中排空虛，含住眼淚流住鼻水叫後排行返前少少
比後排屌咁重裝做乜唔行前d

唔係話分化，但注意下自己態度啦唔該
你唔知係你前面既兄弟一分鐘前做左d咩嫁

老實講句，今次多新手，証明之前文宣散出去嘅前線三點原則受到群眾肯定，其實係好事。

你依個結論我覺得係廢嘅，依家講當兵有撚用咩

從來新手就係要教要帶
邊有人一上前線就乜都識又淡定?

人是要有幫助的，荷花雖好，也要綠葉扶持。一個籬笆打三個樁，一個好漢要有三個幫

老屎忽思想？
最撚憎扮曬野既老鬼，你咁多知識咪教人囉，你屌走晒d新人想自己一個打無雙？

重申五大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港 時代革命

見賢思齊

咁似睇波d人睇住成個場黎指揮既
你落場咪知同你屋企睇電視有咩唔同囉，心態唔同睇到既野唔同，在場會驚你睇電視乜撚都唔洗驚諗野緊係清晰嫁

其實做得前線,就應該明白要付出嘅代價,無論係受傷定被捕。如果靜係埋怨人地唔理解你,唔努力說服人地,係無用咖,唔理解你嘅人都唔會有支持你嘅理由。

第二排如果走點都要拉第一排
第三排拉第二排
絕不放手

對唔住
我玩左一日已經好攰
我冇準時我好自責
我地一日既力等如平常人一個月既運動量
真係好對唔住

應該要拉住前面個袋
等佢識退

辛苦哂手足，因為以我所知有d以前淨係企後面嘅和理非都進化左決定企前線，上環可能係佢地第一次企前線所以比較怯，係要多少少時間吸經驗

同埋元朗果班企開最前嘅手足尋日太攰仲未回夠氣所以有部分冇去到上環，相信下場仗我地會再進步！尋日受傷同被捕嘅手足唔會白白犧牲

光復香港，時代革命！

睇裝備就知琴日嗰班好多新兵黎
元朗嗰班應該太攰琴日冇去

其實只係一班烏合之眾。

有經驗嘅人，除咗隔空指出錯誤，下次最好落現場 分享經驗。

希望大家記住，去到今天運動連登既角色同優勢係乜

唔好咁燥啦
企大家嘅立場講
可能有啲熟手係會嬲點解一到關鍵時會成盆散沙咁
甚至有啲覺得人拖後腿
但都可以諗吓每次都有新人入係好事喎
雖然係驚青啲 但不斷有人願意行前啲先可以繼續落去
大家咁醒 過多一兩次好快就會知道點做
開頭驚啲未上手都人知常情吖
有意見 想要咩改善咪攤開嚟講囉
語氣溫和啲 大家都會易入耳啲

大家都辛苦了 依幾日好好休息吓

一定要
如果俾狗咬就用力搶人
前排觸蕉中水彈失去活動能力都要拖走佢

邊有人屌你噏得就噏

但第二排唔係六要幫手用遮隊敵人咩？

第一排盾
第二排矛（遮或竹）
第三及後面：排前排

但第二排唔係都要幫手用遮隊敵人咩？

第一排盾
第二排矛（遮或竹）
第三及後面：拉前排

Sorry 打錯字

最慘連裝都唔齊

發晦氣有用？
比建議係咁嘅態度？

唔係可能，係真係會，琴晚速龍突然爆入巷果下，我開post話睇live見到果個只係好彩先無事，但旁邊有人係俾人扑同cap左，肯定唔止一個半個，所以先激心出post

你都on9既，個個都用開連登咩，唔係今次抗爭討論區本身就沒落緊啦，P牌好撚出奇丫？

btw，唔撚使你信丫，唔信就負皮上一頁啦。

其實睇番相 啲前線連black bloc同入場裝都無
新手上路咁 所以唔好灰 要教 唔教就以後玩完

未解決到失守問題 唔建議再有對線行為

打LOL 輸線 都要靠龜塔發育

依家發育不良 點同人地6件玩?

驚有鬼姐我諗，無得講既又，都合理既

當初大家行出黎 係想叫醒沉睡既香港人

依家要醒既都醒撚晒 麻煩各位手足自己都醒下

發完夢要醒架 仲有日子要過

利申 絕對尊重

出唔到力 一定會幫手買點數 不過打ONLINE打太多無益架屌

證明班人冇經驗係新手 上得咁前點會想賣戰友？ 新手要教要累積經驗

下，傷心咋麻，累到人係講緊身體受傷丫被捕丫前途丫等等，傷心，我俾紙巾佢囉

我唔係要前線無人，我係要前線係有心理準備面對啲狗既遠近攻。叫無心理準備就唔好上前線，我唔明錯係邊

新手好多都係想幫手但係有少少怯 當下唔知要做咩

俾啲時間佢哋學習啦 但係新手自己都幫幫手
知你哋想幫手 但係真係唔識真係怯嘅 行後少少先
學識咗點應對再行前啲幫前線

講真，之前就話成日中場冇人，搞到前線畀人包抄。
好了，宜家前線有人了，又嫌新兵累街坊。
想點？

有嫁，琴晚睇live見過，佢當刻好感謝，但個幾鐘後佢就被賣，先會咁嬲

Live球迷嬲嬲豬？？

新手想入前線真係試下係十排後感受下
同埋真係要齊裝
真係要冷靜
齊裝可以硬食tg d煙嫁
慢慢退唔洗急
發夢撒退時兄弟亂得濟整甩左我眼罩即時中招
但都多謝佢地救我既心意
好明顯仲有人個心係好驚
不過前排一定會保住你地
未見過最前既兄弟自己走先唔理後排
所以大家一定要定
人多同埋陣形無散d狗一定唔敢衝上來
同埋真係好驚就唔好逼自己上前線啦
係後面幫手一樣好有用

我怕佢以為人地懶係野同趕佢走咋，難做

差2行，望到大概係點既，加上如果無事，聆聽返一二行講野，實聽到啲人講返頭先點點點的

前線手足介唔介意開po講下前線101 比有志上去嘅人學下野先
始終唔係個個有經驗 未必夠膽上 上咗又有機會拖累大家

裝備睇返其他post啦，要幾詳細有幾詳細丫

麻煩真係講講，究竟第二排係要用長兵刺人，定係拉住第一排。
若然係兩者都要做，想問問單手刺點樣有力。
如果冇人講，新兵真係永遠都做唔到啲咩。
前線只會越來越少人。

第一排盾
第二排矛（遮或竹）
第三及後面：拉前排？

睇live

睇你老母

之前好似見過有教學post

呢啲叫流動前線。be water呀。點會下下硬碰,唔夠打緊係走左先。等後排幫手頂幾棍

我開post講睇live果陣見到既果個人前面就無人既，而之前最少半個鐘大家都一直係果條巷，亦唔多催淚彈，就算有每次都好快滅左，大家條線無散過，海綿彈既物體反而更多啦，而突然啲狗堆前，前線就慢慢退，突然有十幾隻速龍衝過黎，就發生我講既野

你仲有咩想講？仲有無野想知？仲有無野想我補充？

溫馨提示：其實你唔知對方知唔知其他前線前一分鐘前做左啲咩就唔好懶醒assume左人唔知先，會柒少好多

okok

光復香港
時代革命

建議開一個指導post討論下 膽係練出嚟 細佬都係出一次抖一次

低能。講緊最前既唔可以全新手丫，自己判斷自己去到邊啦，落場係打嫁啦，有時間有機會邊個會唔提唔講，老奉嫁屌你老母，好多時係無呢個機會嫁。自己知無經驗，企後少少，企3 4排姐，望下學下感受下先，係咪好過份既要求丫屌你

你真係唔識嫁wor

好多係新手，幫下手教下啦

落現場講啦

我語氣重，唔代表我無好清楚咁解釋應該做乜唔做乜

我語氣重，只係因為咁係好嚴重既事情黎。預左付出代價，同值唔值得付出代價，係2回事。因為被賣而付出代價，你覺得理所當然？

唔需要。講真我睇live都覺得攰，不過電視機近我果邊輕鬆啲咁解。都明白玩係會攰的，不要自責

push

語氣係重左既，不過都係希望大家明白，做第一排唔代表唔怕死，只係有心理準備同願意，只要值得，但唔想因為被賣而死

第一排盾，第二排竹或傘，另一手捉人袋，唔使拎盾，有盾既放俾第一排或做第一排啦，不然浪費左

同埋，if not好似我咁講，第三排先開始捉人咪第一排既人無人捉袋？死硬嫁wor

聽得入就聽，聽唔入我都無辦法，一係你去最前再試下近戰完被賣，睇下你咩感受

I mean 我代入睇live見到果個人既心態故此會有呢個感受，我本人在家中睇live無外出

大佬，我講緊既野同你講既無抵觸嫁啵

下，無關係wor2樣野……中場無人，咪中場加人囉，我講果啲無心理準備既就最好入中場，依家講緊佢地入左最前果2行……最前2行丫

睇清楚先覆啦屌

又唔使10既，邊有10行前線丫其實通常5 6排前線頂龍，之後已經係鳩fingfing等supoort既人或者食花生既人

同埋企太遠，老實講又未必感受到或者做到observational learning

好彩你哋班暴徒無準備人用硬物掉警察叔叔

我講野唔太好聽，俾人賣完邊屌邊俾建議都俾人又屌我語氣丫老屎忽丫等等，你開個post叫前線入去講101啦不如

講真的

睇你拎幾粗既姐，可能你話幼既無力，如果前面係尖既會好一點的，同埋如果刺係有用，雙手繼續，okay，因為唔使拉人走，到要拉人走意味要棄枝野，速逃嫁啦盡量，同埋第三排都要伸手去捉第一行如果真係搞唔掂

你真係唔撚柒識嫁wor……用下腦啦

依家講緊後排走左無拉住同埋前排走得甩去到人群前都無人救

岩丫，所以上得去就唔驚，有咩要救人唔好走左去，驚既就後少少，一樣幫到手